\begin{exercise}
	Verificar que el siguiente es un producto interno en $\rmath[2]$:
	\[ \inprod{u, v} =\inprod{\begin{bmatrix}
			x_{1} \\ x_{2}
		\end{bmatrix},\begin{bmatrix}
		y_{1} \\ y_{2}
	\end{bmatrix}} = x_{1}y_{1} - x_{1}y_{2} - x_{2}y_{1} + 3x_{2}y_{2} \]
\end{exercise}
\begin{solution}
	Comprobemos las cuatro características del producto interno. Sean $u =\mtrans{\begin{bmatrix}
		u_{1} & u_{2}
	\end{bmatrix}}, v =\mtrans{\begin{bmatrix}
	v_{1} & v_{2}
\end{bmatrix}}, w =\mtrans{\begin{bmatrix}
w_{1} & w_{2}
\end{bmatrix}}\in\rmath[2]$ y $\alpha\in\rmath$.
	\begin{enumerate}
		\item $\inprod{u, v} =\inprod{v, u}$ 
		\begin{align*}
			\inprod{u, v} &= u_{1}v_{1} - u_{1}v_{2} - u_{2}v_{1} + 3u_{2}v_{2}\\
			&= v_{1}u_{1} - v_{1}u_{2} - v_{2}u_{1} + 3v_{2}u_{2} =\inprod{v, u}
		\end{align*}
		\item $\inprod{u, \alpha v + w} =\alpha\inprod{u, v} +\inprod{u, w}$
		\begin{align*}
			\inprod{u, \alpha v + w} &= u_{1}\pa{\alpha v_{1} + w_{1}} - u_{1}\pa{\alpha v_{2} + w_{2}} - u_{2}\pa{\alpha v_{1} + w_{1}} + 3u_{2}\pa{\alpha v_{2} + w_{2}}\\
			&=\alpha u_{1}v_{1} + u_{1}w_{1} -\alpha u_{1}v_{2} - u_{1}w_{2} -\alpha u_{2}v_{1} - u_{2}w_{1} + 3\alpha u_{2}v_{2} + 3u_{2}w_{2}\\
			&=\alpha\pa{u_{1}v_{1} - u_{1}v_{2} - u_{2}v_{1} + 3u_{2}v_{2}} + u_{1}w_{1} - u_{1}w_{2} - u_{2}w_{1} + 3u_{2}w_{2}\\
			&=\alpha\inprod{u, v} +\inprod{u, w}
		\end{align*}
		\item $\inprod{u, u}\geq 0$\par
		\begin{align*}
			\inprod{u, u} &= u_{1}u_{1} - u_{1}u_{2} - u_{2}u_{1} + 3u_{2}u_{2}\\
			&= u_{1}^{2} - 2u_{1}u_{2} + 3u_{2}^{2}\\
			&= \pa{u_{1}^{2} - 2u_{1}u_{2} + u_{2}^{2}} + 2u_{2}^{2}\\
			&= \pa{u_{1} - u_{2}}^{2} + 2u_{2}^{2}\geq 0
		\end{align*}
		\item $\inprod{u, u} = 0\iff u =\hat{0}$\par
		Del inciso anterior sabemos que $\inprod{u, u} =\pa{u_{1} - u_{2}}^{2} + 2u_{2}^{2}$, por lo que si $u =\hat{0}$, entonces $\inprod{u, u} = 0$.\par 
		Si $\inprod{u, u} = 0$, entonces $\pa{u_{1} - u_{2}}^{2} + 2u_{2}^{2} = 0$ y dado que ambos términos son no negativos, necesariamente $u_{1} - u_{2} = 0$ y $u_{2} = 0$. En conclusión, $u_{1} = u_{2} = 0$, o equivalentemente, $u =\hat{0}$.
	\end{enumerate}
\end{solution}