\begin{exercise}
	Calcule una base para el subespacio $H$ y para $\mperp{H}$:
	\[ 
		H = 
		\set{
			\begin{bmatrix}
				x\\
				y\\
				z\\
				w
			\end{bmatrix}
			\in\rmath[4]: 2x - y + 3z - w = 0
		}
	\]
\end{exercise}
\begin{solution}
	Obtenemos lo siguiente:
	\begin{align*}
		H &=\set{
		\begin{bmatrix}
			x \\ y \\ z \\ w
		\end{bmatrix}
		\in\rmath[4]: 2x - y + 3z - w = 0
		}=\set{
		\begin{bmatrix}
			x \\ y \\ z \\ w
		\end{bmatrix}
		\in\rmath[4]: 2x - y + 3z = w
		}\\
		&=\set{
		\begin{bmatrix}
			x \\ y \\ z \\ 2x - y + 3z
		\end{bmatrix}
		\in\rmath[4]: x, y, z\in\rmath
		}=\set{
		\begin{bmatrix}
			x \\ 0 \\ 0 \\ 2x
		\end{bmatrix}
		+
		\begin{bmatrix}
			0 \\ y \\ 0 \\ - y
		\end{bmatrix}
		+
		\begin{bmatrix}
			0 \\ 0 \\ z \\ 3z
		\end{bmatrix}
		\in\rmath[4]: x, y, z\in\rmath
		}\\
		&=\set{
		x
		\begin{bmatrix}
			1 \\ 0 \\ 0 \\ 2
		\end{bmatrix}
		+ y
		\begin{bmatrix}
			0 \\ 1 \\ 0 \\ - 1
		\end{bmatrix}
		+ z
		\begin{bmatrix}
			0 \\ 0 \\ 1 \\ 3
		\end{bmatrix}
		\in\rmath[4]: x, y, z\in\rmath
		} =\mgen[1]{\set{
		\begin{bmatrix}
			1 \\ 0 \\ 0 \\ 2
		\end{bmatrix},
		\begin{bmatrix}
			0 \\ 1 \\ 0 \\ - 1
		\end{bmatrix},
		\begin{bmatrix}
			0 \\ 0 \\ 1 \\ 3
		\end{bmatrix}
		}}
	\end{align*}
	Dado que $\set{
	\begin{bsmallmatrix}
		1 \\ 0 \\ 0 \\ 2
	\end{bsmallmatrix},
	\begin{bsmallmatrix}
		0 \\ 1 \\ 0 \\ - 1
	\end{bsmallmatrix},
	\begin{bsmallmatrix}
		0 \\ 0 \\ 1 \\ 3
	\end{bsmallmatrix}
	}$ es L.I., entonces es base de $H$.
	\begin{align*}
		\mperp{H} &=\set{\hat{x}\in\rmath[4]:\forall\hat{y}\in H,\inprod{\hat{x},\hat{y}} = 0}\\
		&=\set{
		\begin{bmatrix}
			a \\ b \\ c \\ d
		\end{bmatrix}
		\in\rmath[4]:
		\forall
		\begin{bmatrix}
			x \\ y \\ z \\ w
		\end{bmatrix}
		\in H,
		\begin{bmatrix}
			a \\ b \\ c \\ d
		\end{bmatrix}
		\cdot
		\begin{bmatrix}
			x \\ y \\ z \\ w
		\end{bmatrix}
		= 0
		}\\
		&=\set{
		\begin{bmatrix}
			a \\ b \\ c \\ d
		\end{bmatrix}
		\in\rmath[4]:
		\forall x, y, z\in\rmath,
		\begin{bmatrix}
			a \\ b \\ c \\ d
		\end{bmatrix}
		\cdot
		\begin{bmatrix}
			x \\ y \\ z \\ 2x - y + 3z
		\end{bmatrix}
		= 0
		}\\
		&=\set{
		\begin{bmatrix}
			a \\ b \\ c \\ d
		\end{bmatrix}
		\in\rmath[4]:
		\forall x, y, z\in\rmath, ax + by + cz + d\pa{2x - y + 3z} = 0
		}\\
		&=\set{
		\begin{bmatrix}
			a \\ b \\ c \\ d
		\end{bmatrix}
		\in\rmath[4]:
		\forall x, y, z\in\rmath, (a + 2d)x + (b - d)y + (c + 3d)z = 0
		}\\
	\end{align*}
	En particular, si $x, y = 0$, $c = -3d$; si $y, z = 0$, $a = -2d$ y si $x, z = 0$, $b = d$.
	\begin{align*}
		\mperp{H} &=\set{
		\begin{bmatrix}
			a \\ b \\ c \\ d
		\end{bmatrix}
		\in\rmath[4]: a = -2d, b = d, c = -3d
		}\\
		&=\set{
		\begin{bmatrix}
			-2d \\ d \\ -3d \\ d
		\end{bmatrix}
		\in\rmath[4]: d\in\rmath
		} =\set{
		d
		\begin{bmatrix}
			-2 \\ 1 \\ -3 \\ 1
		\end{bmatrix}
		\in\rmath[4]: d\in\rmath
		} =\mgen[1]{\set{
		\begin{bmatrix}
			-2 \\ 1 \\ -3 \\ 1
		\end{bmatrix}
		}}
	\end{align*}
	Por lo tanto, $\set{
	\begin{bsmallmatrix}
		-2 \\ 1 \\ -3 \\ 1
	\end{bsmallmatrix}
	}$ es base de $\mperp{H}$.
\end{solution}