\begin{exercise}
	Encuentre una base ortogonal empleando Gram-Schmidt para el subespacio $W$ de $\rmath[3]$ dado por:
	\[
		W =
		\set{
			\begin{bmatrix}
				x\\
				y\\
				z
			\end{bmatrix}
		: x - y + 2z = 0
		}
	\]
\end{exercise}
\begin{solution}
	Obtenemos lo siguiente:
	\begin{align*}
		W &=\set{
		\begin{bmatrix}
			x \\ y \\ z
		\end{bmatrix}
		: x - y + 2z = 0	
		}=\set{
		\begin{bmatrix}
			x \\ y \\ z
		\end{bmatrix}
		: x + 2z = y
		}=\set{
		\begin{bmatrix}
			x \\ x + 2z \\ z
		\end{bmatrix}
		: x, z\in\rmath
		}\\
		&=\set{
		\begin{bmatrix}
			x \\ x \\ 0
		\end{bmatrix}
		+
		\begin{bmatrix}
			0 \\ 2z \\ z
		\end{bmatrix}
		: x, z\in\rmath
		}=\set{
		x
		\begin{bmatrix}
			1 \\ 1 \\ 0
		\end{bmatrix}
		+ z
		\begin{bmatrix}
			0 \\ 2 \\ 1
		\end{bmatrix}
		: x, z\in\rmath
		} =\mgen[1]{
		\set{\begin{bmatrix}
			1 \\ 1 \\ 0
		\end{bmatrix},
		\begin{bmatrix}
			0 \\ 2 \\ 1
		\end{bmatrix}}
		}
	\end{align*}
	Dado que $\set{
	v_{1} =\begin{bsmallmatrix}
		1 \\ 1 \\ 0
	\end{bsmallmatrix},
	v_{2} =\begin{bsmallmatrix}
		0 \\ 2 \\ 1
	\end{bsmallmatrix}
	}$ es L.I., entonces es base de $W$. Ortogonalicemos:
	\begin{align*}
		u_{1} &= v_{1} =
		\begin{bmatrix}
			1 \\ 1 \\ 0
		\end{bmatrix}\\
		u_{2} &= v_{2} - \dfrac{\inprod{v_{2}, u_{2}}}{\norm{u_{2}}^{2}}u_{2}
		=
		\begin{bmatrix}
			0 \\ 2 \\ 1
		\end{bmatrix}
		-
		\dfrac{
		\begin{bmatrix}
			0 \\ 2 \\ 1
		\end{bmatrix}
		\cdot
		\begin{bmatrix}
			1 \\ 1 \\ 0
		\end{bmatrix}
		}{\norm{
		\begin{bmatrix}
			1 \\ 1 \\ 0
		\end{bmatrix}
		}^{2}}
		\begin{bmatrix}
			1 \\ 1 \\ 0
		\end{bmatrix}\\
		&=
		\begin{bmatrix}
			0 \\ 2 \\ 1
		\end{bmatrix}
		-
		\begin{bmatrix}
			1 \\ 1 \\ 0
		\end{bmatrix} 
		=
		\begin{bmatrix}
			-1 \\ 1 \\ 1
		\end{bmatrix}
	\end{align*}
	Por lo que $\set{u_{1}, u_{2}}$ es una base ortogonal de $W$.
\end{solution}